[
	{
		"question": "鶴岡八幡宮に関係のある動物は？",
		"answer": "鳩"
	},
	{
		"question": "領土戦で存在しない",
		"answer": "華雪閣"
	},
	{
		"question": "霧隠れの段階ではないものは？",
		"answer": "血ノ月"
	},
	{
		"question": "電信「トラトラトラ」",
		"answer": "真珠湾攻撃"
	},
	{
		"question": "雲垂大陸で存在しない種族",
		"answer": "妖精族"
	},
	{
		"question": "雲垂名士の好感度を上げるには？",
		"answer": "プレゼント"
	},
	{
		"question": "雲垂冒険者の性格ではないものは？",
		"answer": "いたずら"
	},
	{
		"question": "闘技場イベントでは何人パーティを組む？",
		"answer": "3人"
	},
	{
		"question": "酸素発見したカールシェーレの出身",
		"answer": "スウェーデン"
	},
	{
		"question": "蚊の主食",
		"answer": "花の蜜"
	},
	{
		"question": "蘇蘭の町の2軒の有名なレストランは？",
		"answer": "鯨食堂、おさかな亭"
	},
	{
		"question": "膃肭臍",
		"answer": "オットセイ"
	},
	{
		"question": "職業の音楽家が演奏できない楽器は？",
		"answer": "ハーモニカ"
	},
	{
		"question": "美登利を主人公とした樋口一葉の小説は？",
		"answer": "『たけくらべ』"
	},
	{
		"question": "羅生門の老婆",
		"answer": "髪を抜いていた"
	},
	{
		"question": "経済とは",
		"answer": "経世済民"
	},
	{
		"question": "神仙茶に含まれない",
		"answer": "移動速度"
	},
	{
		"question": "祈天神殿の占領特権",
		"answer": "帝都飛行権"
	},
	{
		"question": "眉毛の生え変わる周期は？",
		"answer": "約2ヶ月"
	},
	{
		"question": "画像は誰？(アインシュタインの画像)",
		"answer": "アインシュタイン"
	},
	{
		"question": "画像の絵は17世紀、ヨハネスフェルメール作。タイトルは？",
		"answer": "真珠の耳飾りの少女"
	},
	{
		"question": "画像の絵は17世紀、ヨハネスフェルメール作。タイトルは？",
		"answer": "真珠の耳飾りの少女"
	},
	{
		"question": "画像の宝箱はどうやって開ける？",
		"answer": "仲間と協力"
	},
	{
		"question": "画像の1501年―1504年ミケランジェロ作の彫刻の名は？",
		"answer": "ダビデ像"
	},
	{
		"question": "生活技能の釣りはどんな時に駆け引きが発生する？",
		"answer": "魚が大きい時"
	},
	{
		"question": "生活レベル1位",
		"answer": "異世界転生者"
	},
	{
		"question": "生活ステでない",
		"answer": "賢才"
	},
	{
		"question": "生活ステでない",
		"answer": "賢才"
	},
	{
		"question": "現在、人類が知るうちで最も柔らかい鉱石は？",
		"answer": "滑石"
	},
	{
		"question": "爾滝のペットの名前は？",
		"answer": "フォアグラ"
	},
	{
		"question": "海妖達は蛍川のどこに住んでいる？",
		"answer": "岩石海岸"
	},
	{
		"question": "海で空気",
		"answer": "海底で水泡を探す"
	},
	{
		"question": "浅井長政 朝倉義景",
		"answer": "滋賀"
	},
	{
		"question": "江ノ島に祀られてる神様は？",
		"answer": "弁財天"
	},
	{
		"question": "次の媒質のうち、音がもっとも早く伝わるのは？",
		"answer": "線路"
	},
	{
		"question": "次のうち「とうもろこしの宴」と称される料理の国は？",
		"answer": "メキシコ"
	},
	{
		"question": "次のうち、日本三大仇討に含まれないものは？",
		"answer": "浄瑠璃坂の仇討"
	},
	{
		"question": "次のうち、価格の変動が一番少ないものは？",
		"answer": "食塩"
	},
	{
		"question": "桃季値で買えない",
		"answer": "ポヨポヨ"
	},
	{
		"question": "柔道の最高段位の帯色",
		"answer": "赤"
	},
	{
		"question": "札遊びを教えてくれる",
		"answer": "巴爺"
	},
	{
		"question": "札遊びで最高水準の人は何と呼ばれる？",
		"answer": "札精"
	},
	{
		"question": "月食",
		"answer": "地球"
	},
	{
		"question": "月で行われたスポーツ",
		"answer": "ゴルフ"
	},
	{
		"question": "最も美しい蝶々ではない",
		"answer": "ツマムラサキマダラ"
	},
	{
		"question": "星茸の花畑に出現しない怪物は？",
		"answer": "霧霊"
	},
	{
		"question": "星座",
		"answer": "88"
	},
	{
		"question": "日本最大面積の砂丘",
		"answer": "猿ヶ森砂丘"
	},
	{
		"question": "日本人最後の宇宙飛行士",
		"answer": "山崎直子"
	},
	{
		"question": "日本は世界で何番目の大きさ",
		"answer": "61番目"
	},
	{
		"question": "日本の国技ともいわれる相撲で、外国人で初の横綱となったのは？",
		"answer": "曙"
	},
	{
		"question": "日光にある有名な滝",
		"answer": "華厳の滝"
	},
	{
		"question": "新選組のメンバーでない",
		"answer": "大村"
	},
	{
		"question": "料理の「さしすせそ」、「そ」は何を指す？",
		"answer": "味噌"
	},
	{
		"question": "攻撃型の英霊はどれ？",
		"answer": "炎狐"
	},
	{
		"question": "撮影時に特殊表示が表示されない対象は？",
		"answer": "ギルドメンバーとフレンド"
	},
	{
		"question": "探検任務はどのようにしてクリアする？",
		"answer": "ダンジョン探検を完了"
	},
	{
		"question": "強欲の島の最終段階には何倍の財宝を獲得できる？",
		"answer": "3倍"
	},
	{
		"question": "布地のツイード生地の産地として有名な、スコットランドの島は？",
		"answer": "ハリス島"
	},
	{
		"question": "小ピピンの好きな食べ物",
		"answer": "牛肉"
	},
	{
		"question": "寿司屋では醤油の事を何と呼ぶ？",
		"answer": "ムラサキ"
	},
	{
		"question": "実際にはない星座",
		"answer": "燕座"
	},
	{
		"question": "実在しない空港",
		"answer": "ベートーベン空港"
	},
	{
		"question": "妖精の宿はどこにある？",
		"answer": "霧の湿地"
	},
	{
		"question": "太陽の表面温度",
		"answer": "約6000度"
	},
	{
		"question": "天湯館にいないマッサージ",
		"answer": "ピー"
	},
	{
		"question": "天湯館で受けられるサービスは？",
		"answer": "マッサージ"
	},
	{
		"question": "大根役者を英語で言うと何役者？",
		"answer": "ハム役者"
	},
	{
		"question": "夜は短し歩けよ乙女",
		"answer": "ラ・タ・タ・タム"
	},
	{
		"question": "地球軌道を周回した最初の動物",
		"answer": "ライカ"
	},
	{
		"question": "地球の大気の主成分は窒素ですが木星の大気の主成分は？",
		"answer": "水素"
	},
	{
		"question": "地球と内惑星が、太陽を挟んで一直線上にある状態のことを何という？",
		"answer": "外合"
	},
	{
		"question": "困難 長城推奨",
		"answer": "50,000"
	},
	{
		"question": "問答に参加するにはどのイベントで資格を得る？",
		"answer": "博物誌"
	},
	{
		"question": "商会任務で提出するアイテムが足りない時はどうすればいい？",
		"answer": "ギルドヘルプ"
	},
	{
		"question": "名古屋交通開発機構が発行するICカードの名前は？",
		"answer": "manaca"
	},
	{
		"question": "古代ギリシャの三大悲劇詩人でないのは誰？",
		"answer": "ホメーロス"
	},
	{
		"question": "反逆モードにした時に攻撃できる対象の名前は何色になる？",
		"answer": "赤色"
	},
	{
		"question": "北陸地方を中心に残る伝説「八百比丘尼」にまつわる妖怪は？",
		"answer": "人魚"
	},
	{
		"question": "功績ポイントは他のプレイヤーを手伝うと獲得できるがその入手場所は？",
		"answer": "英霊探索を手伝う"
	},
	{
		"question": "力士の禁止",
		"answer": "車の運転"
	},
	{
		"question": "前日の報酬がもらえない",
		"answer": "探検任務"
	},
	{
		"question": "初代光刃",
		"answer": "賀絶山"
	},
	{
		"question": "冥王星が準惑星に降格した理由",
		"answer": "同等の星が発見された"
	},
	{
		"question": "冒険者協会の3種の器ではないものは？",
		"answer": "海神の矛"
	},
	{
		"question": "冒険技術点をあげるアイテム",
		"answer": "懐柔"
	},
	{
		"question": "冒険レベル1位",
		"answer": "永遠の探求"
	},
	{
		"question": "冒険の途中で問題があった時は誰に聞けばいい？",
		"answer": "ボーちゃん"
	},
	{
		"question": "傘村の最大の祭典は？",
		"answer": "仙茸巨木祭"
	},
	{
		"question": "以下のエネルギー源のうち、新エネルギーでないものは？",
		"answer": "石炭"
	},
	{
		"question": "以下で日本人初のボンドガールとして登場した人は？",
		"answer": "若林映子"
	},
	{
		"question": "仙茸は～",
		"answer": "神木"
	},
	{
		"question": "他人を陥れようとすれば自分にも災害が起こるということわざを「人を呪わば穴二つ」といいますが、この穴とは何のこと？",
		"answer": "墓"
	},
	{
		"question": "仕事を早く終わらせる",
		"answer": "勤労八宝族"
	},
	{
		"question": "仕事を早く終わらせる",
		"answer": "勤労八宝族"
	},
	{
		"question": "人口密度が最も高い国",
		"answer": "モナコ"
	},
	{
		"question": "世界最大の熱帯雨林を有する国は？",
		"answer": "ブラジル"
	},
	{
		"question": "世界最古のテーマパーク",
		"answer": "チボリ公園"
	},
	{
		"question": "世界三大陵墓ではないものは？",
		"answer": "タージマハル"
	},
	{
		"question": "世界三大料理ではないのは？",
		"answer": "日本料理"
	},
	{
		"question": "世界三大宗教ではないのは？",
		"answer": "道教"
	},
	{
		"question": "世界三大夜景ではないものは？",
		"answer": "ニューヨーク"
	},
	{
		"question": "世界一高いコーヒーと言われる「コピ・ルアク」の産地は？",
		"answer": "インドネシア"
	},
	{
		"question": "世界の食料貿易の中で最も多くの比率を占めているものは？",
		"answer": "小麦"
	},
	{
		"question": "世界で最も島が多い海洋",
		"answer": "太平洋"
	},
	{
		"question": "一年のうち、地球が太陽に最も近づくのは何月？",
		"answer": "1月"
	},
	{
		"question": "ロシアやウクライナの料理である「ボルシチ」の独特の赤い色の元となる野菜は？",
		"answer": "ビーツ"
	},
	{
		"question": "レッドカードの最高枚数",
		"answer": "36枚"
	},
	{
		"question": "ラパカの特性ではないものは？",
		"answer": "気性が荒い"
	},
	{
		"question": "ホームLv18",
		"answer": "豚"
	},
	{
		"question": "ベスビオ火山に滅ぼされた",
		"answer": "ポンペイ"
	},
	{
		"question": "ブタの体脂肪率",
		"answer": "0.15"
	},
	{
		"question": "ビートルズのメンバーではないのは？",
		"answer": "パトリック"
	},
	{
		"question": "ヒンドゥー教で食べてはいけないとされている動物は？",
		"answer": "牛"
	},
	{
		"question": "バレンタイン",
		"answer": "メリーチョコレートカムパニー"
	},
	{
		"question": "ノーベル賞を創設させたアルフレッド・ノーベルの出身国は？",
		"answer": "スウェーデン"
	},
	{
		"question": "ニューカレドニアは、どこの国の領地？",
		"answer": "フランス"
	},
	{
		"question": "ゾウの妊娠期間はどのくらい？",
		"answer": "約22ヶ月"
	},
	{
		"question": "ストーリーをもう一度やり直したい時はどうすればいい？",
		"answer": "忘却の砂を使う"
	},
	{
		"question": "ジョン・ケージ",
		"answer": "4分33秒"
	},
	{
		"question": "ザビエル上陸",
		"answer": "鹿児島県"
	},
	{
		"question": "ザビエルの髪型",
		"answer": "トンスラ"
	},
	{
		"question": "サッチャーのあだ名",
		"answer": "鉄の女"
	},
	{
		"question": "ゲーム『太鼓の達人』で面を叩く時の音符は赤色ですが連打を示す色は何色？",
		"answer": "黄色"
	},
	{
		"question": "ギルド券1枚",
		"answer": "400ギルド資金 "
	},
	{
		"question": "カタツムリの触覚の作用は？",
		"answer": "道探し"
	},
	{
		"question": "ウォーターハウス、ミレー、ドラクロワ、彼らが共通して描いたシェイクスピア作品のヒロインは？",
		"answer": "オフィーリア"
	},
	{
		"question": "インド独立の父",
		"answer": "ガンジー"
	},
	{
		"question": "インスリンは人体にどのように作用する？",
		"answer": "血糖値を下げる"
	},
	{
		"question": "イベント報酬を取り逃した時はどうする？",
		"answer": "翌日に回収する"
	},
	{
		"question": "イスラム教徒の男性は妻を何人までもつことが許されている？",
		"answer": "4人"
	},
	{
		"question": "アメリカ州面積",
		"answer": "アラスカ"
	},
	{
		"question": "アメリカ・カリフォルニア州の「シリコンバレー」は、どのような工業が盛んなことからこう呼ばれるようになった？",
		"answer": "半導体"
	},
	{
		"question": "アメリカの歴史上、最も任期の長い大統領は？",
		"answer": "ルーズベルト"
	},
	{
		"question": "アメリカで一番多い名字",
		"answer": "スミス"
	},
	{
		"question": "アイドル練習生最大投票数",
		"answer": "5000枚"
	},
	{
		"question": "ぽんぽこ族の先祖が発明した麦酒は？",
		"answer": "醉仙狸"
	},
	{
		"question": "ぶどう",
		"answer": "鎌倉時代"
	},
	{
		"question": "ひっかいたときの",
		"answer": "モース硬度"
	},
	{
		"question": "この英霊は誰？(ヒント：神殿ダンジョンにいる)(ケプリの影が表示される)",
		"answer": "ケプリ"
	},
	{
		"question": "かつてのユーゴスラビア",
		"answer": "国家"
	},
	{
		"question": "「馬子にも衣裳」の馬子とは？",
		"answer": "馬に荷物を乗せる人"
	},
	{
		"question": "「石狩鍋」に欠かせない魚といえば？",
		"answer": "鮭"
	},
	{
		"question": "「東北四大祭り」でないものは？",
		"answer": "だんじり祭り"
	},
	{
		"question": "「怪我した術猿」の効果",
		"answer": "3ダメージ受ける"
	},
	{
		"question": "「八雲立つ 出雲八重垣 妻籠みに（？）その八重垣を」須佐之男命作",
		"answer": "八重垣作る"
	},
	{
		"question": "「ブランデー」と「ウイスキー」の決定的な違いは？",
		"answer": "原料"
	},
	{
		"question": "2回めの有人宇宙飛行",
		"answer": "ジェミニ計画"
	},
	{
		"question": "2011年に公開されたジブリ映画『コクリコ坂から』の「コクリコ」とは、フランス語でどんな花を意味する？",
		"answer": "ヒナゲシ"
	},
	{
		"question": "1等星は6等星",
		"answer": "100倍"
	},
	{
		"question": "1902年、日本が第一次世界大戦に参入するきっかけとなった同盟を結んだ国は？",
		"answer": "イギリス"
	},
	{
		"question": "1870年",
		"answer": "セダンの戦い"
	},
	{
		"question": "100円ライターのガス",
		"answer": "ブタン"
	}
]
